是由Impressions Games和BreakAway
Games开发、[雪樂山发行的第七款](../Page/雪樂山.md "wikilink")[城市建造游戏](../Page/城市建造游戏.md "wikilink")。《皇帝：龍之崛起》是Impressions
Games最后一款使用[二维图像引擎开发的游戏](../Page/二维.md "wikilink")，也是其第一款涉足[多人游戏领域的游戏](../Page/多人游戏.md "wikilink")。此遊戲在台灣並沒有被中文化，代理商使用《模擬中國》名稱在市面銷售。\[1\]

《皇帝》的时间背景设定为古代[中国](../Page/中国.md "wikilink")\[2\]，时间从[夏朝](../Page/夏朝.md "wikilink")（公元前2033年）到[金朝](../Page/金朝.md "wikilink")（公元1234年）\[3\]。比起前作《[宙斯：众神之王](../Page/宙斯：众神之王.md "wikilink")》，该作在城市规划又有进步。《皇帝》有许多新特征，比如农耕系统，将大型种植园改为独立农场，且一个农场可以种植多种作物。还增加了[风水及](../Page/风水.md "wikilink")[五行系统](../Page/五行.md "wikilink")，影响建筑物的吸引力以及受损伤的程度。游戏号称“智慧地建设古代中国”。

因为当时[雪樂山公司陷入财政危机](../Page/雪樂山.md "wikilink")，所以该作並没有发布资料片。

## 游戏内容

*了解这类游戏框架详情，参见[城市建造游戏](../Page/城市建造游戏.md "wikilink")*

和其他城市建造游戏一样，玩家必须在一片空地上建造出整座城市。而这片空地的尺寸和有拥有的资源是随机或预先设计的。游戏胜利的标准是：达到指定盈利，库存现金数量，商品产量，征服敌对城市等。

### 农业

游戏中的作物资源有：[小麦](../Page/小麦.md "wikilink")、[水稻](../Page/水稻.md "wikilink")、[豆腐](../Page/豆腐.md "wikilink")、[粟米](../Page/粟米.md "wikilink")、[卷心菜](../Page/卷心菜.md "wikilink")(以上农场生产)、[鱼](../Page/鱼.md "wikilink")(渔场)、[肉](../Page/肉.md "wikilink")(猎人)。其中任何一种作物都是*餐馆*建筑用来制作食物的来源，餐馆会定时派人送这些食物。食物按照制作原料和水平分为四种：乏味的食物，朴素的食物，可口的食物，美味的食物。还有两种调料：[盐](../Page/盐.md "wikilink")、[香料](../Page/香料.md "wikilink")(需要靠貿易來進口)，餐馆只有在获得这两种调料后才会生产出“美味的食物”。在“餐馆”界面，还有所提供的食物名称，名称按照原料来命名，比如卷心菜，则是“糖醋白菜”。

### 工业

工业原料有：[铁](../Page/铁.md "wikilink")、[钢](../Page/钢.md "wikilink")、[铜](../Page/铜.md "wikilink")(用以[武器](../Page/武器.md "wikilink")、铜器制作)、[粘土](../Page/粘土.md "wikilink")(制作[瓷器](../Page/瓷器.md "wikilink"))、[木材](../Page/木材.md "wikilink")(没有纸的朝代中提供给*税务局*和*孔庙*建筑，书写之用)、[树漆](../Page/树漆.md "wikilink")(制作漆器)、[桑树](../Page/桑树.md "wikilink")(为养[蚕场提供原料](../Page/蚕.md "wikilink"))、[茶树](../Page/茶树.md "wikilink")、[亚麻](../Page/亚麻.md "wikilink")(游戏后期用来生产[纸](../Page/纸.md "wikilink"))和未加工的[翡翠](../Page/翡翠.md "wikilink")(也可以使用翡翠工場生产製成品再出口，是游戏中最贵的商品)。玩家可以建造[铸币厂来增加游戏的财政收入](../Page/铸币厂.md "wikilink")，游戏后期，可以用纸代替铜来生产货币。

### 商业

游戏中的商品可以通过市场中销售。市场必须建在道路中央。游戏中的市场分大小两种，大市场提供六个摊位，小市场提供四个摊位。每个摊位可建一个商铺。商铺分为六种：餐馆、亚麻店、瓷器店、茶葉店、绸缎店、铜器/漆器店。商铺库存不足时会到仓库（餐馆是到磨坊）获取商品，然后派小贩沿街销售，小贩经过的街道两旁的住宅就会得到该商品。由于小贩的漫游有一定的随机性和里程限制，可能造成部分地区商品短缺，严重时导致人口流失，玩家就必须调整该地区的布局（如設置路障）或小贩行走线路。

### 娱乐业

在娱乐方面，玩家需要先建造[音乐学院](../Page/音乐学院.md "wikilink")、杂技学校或戲劇学校来培养表演者。表演者可以进行沿街表演或者在市场固定表演。使用[昆曲项目后](../Page/昆曲.md "wikilink")，表演者的娱乐影响力将会提高。在[新年到来时](../Page/新年.md "wikilink")，玩家可以选择付出一笔资金来举行新年庆典（游戏画面中显示为[舞龙巡游](../Page/舞龙.md "wikilink")）。

玩家在游戏前可以选择自己的名字和[生肖](../Page/生肖.md "wikilink")，当新年的生肖与之相符时，玩家还可以得到一些特别的奖励。

### 宗教

游戏中的宗教体系以中国传统的祖先祭祀为基础。也就是说《皇帝》的宗教是通过对祖先的祭祀，来进行宗教传播的。游戏中有四类宗教建筑，每种建筑供奉三个神明或圣贤：

  - 祖先神庙，供奉[女娲](../Page/女娲.md "wikilink")、[神农](../Page/神农.md "wikilink")、[黃帝](../Page/黃帝.md "wikilink")；
  - [孔庙](../Page/孔庙.md "wikilink")，供奉[孔子](../Page/孔子.md "wikilink")、[孙子](../Page/孙子.md "wikilink")、[孟子](../Page/孟子.md "wikilink")；
  - [道观](../Page/道观.md "wikilink")，供奉[西王母](../Page/西王母.md "wikilink")、[灶王爷](../Page/灶王爷.md "wikilink")、[关羽](../Page/关羽.md "wikilink")；
  - [佛寺](../Page/佛寺.md "wikilink")，供奉[观世音菩萨](../Page/观世音菩萨.md "wikilink")、[菩提达摩](../Page/菩提达摩.md "wikilink")、[孙悟空](../Page/孙悟空.md "wikilink")。

只有勤勉地供奉祖先到一定程度（祖先的心情为“得意”），他们就会出现在城市中。他们用于许多能力，可以指挥军队，加速生产，捕捉动物。当其心情降低到一定程度后，祖先就会离去。而长期不祭祀一位祖先，他可能给城市带来灾难，比如洪水、地震。

### 安全设施

游戏中也提供一些辅助性建筑：了望塔（防止动乱和野兽伤人）、巡视塔楼（救火、防止建筑倒塌）、水井（为普通民宅供水）。根据地区吸引力不同，这些建筑的外观也不同。如水井可以升级为[喷泉](../Page/喷泉.md "wikilink")。

### 医疗

“[草药诊所](../Page/草药.md "wikilink")”为居民提供基本的医疗服务。高级民宅和贵族住宅则还需要“[针灸诊所](../Page/针灸.md "wikilink")”。

### 景观美化

添设花草、树木、雕像、凉亭、公园可以提高周边地区的吸引力。普通的石子路则可改建为附带植被的辉煌之路、帝王之路。

### 路障和围墙

路障可以将道路上的漫游人员阻挡，而有特定目的的人员（如食物采购，原料运输、移民）则不受阻挡，这可以提高城市运作效率。《皇帝》还提供围墙。当围墙越过街道时，会自动变成一扇门。门对特定漫游人员有阻挡作用（可定制）。围墙还可以将工商业区与住宅隔开，以阻止住宅区吸引力的降低。

### 军事

游戏中可以建造弓兵营、步兵营、车兵（或骑兵）营、投石車營以训练军队。武器铺提供训练所需的武器。军队既用于保卫城市，也可以派去征服其他城市。可用于防御的建筑还有城墙、城门和箭楼。

### 外交与对外贸易

玩家经营的城市可以与其他电脑控制的城市建立贸易关系，通过建造贸易战进口和出口货物。玩家也可以派兵征服其他城市，或与之结盟，共同入侵别的城市。城市一旦被征服，就必须每年上缴贡品或金钱。如果剥削太甚，被征服的城市也会反叛。

## 游戏战役

游戏共提供[夏朝](../Page/夏朝.md "wikilink")、商朝、周朝、秦朝、汉朝、隋唐、宋金七个战役，让玩家了解中国古代历史。\[4\]除了城市建设，玩家还可以体验一些大工程的修建，如[长城](../Page/长城.md "wikilink")、[大运河](../Page/大运河.md "wikilink")、[兵马俑等](../Page/兵马俑.md "wikilink")。第一个战役夏朝是一个教学性质的关卡，玩家领导一个[半坡和](../Page/半坡.md "wikilink")[二里头的部落在河边定居](../Page/二里头.md "wikilink")。最后一个战役，玩家扮演一个侯王，建设首都，抵挡蒙古人入侵。

更多种类的建筑和商品将会随游戏的发展而出现。其出现的时间大致与中国历史上该物品的诞生之间相同。因为在整个游戏中，玩家要领导不同时期的朝代，所以玩家不会只建设一座城市，通常，在每个战役玩家都将面对一片空地。或者回到自己曾经建设过的城市来完成新的游戏目标。因为七个战役跨越很长时间间隔，一个曾经建设过的城市在另一个关卡里可能是一片废墟。

随着战役的深入，游戏难度也逐渐增大。游戏的目标(达到指定商品产量，征服敌对城市，达到指定人口数量，建造奇观等)也会越来越难完成。玩家必须细心的管理进出口，平衡财政预算，满足人民需求，维持足够数量的军队。

## 游戏细节

《皇帝》由非华人开发，游戏中不免出现许多细节错误。比如人名，《皇帝》中的人名基本都是由两个随机的姓名组成的，有些人名是小说中的。比如在[秦朝战役中](../Page/秦朝.md "wikilink")，出现一个[诸侯王名字叫](../Page/诸侯.md "wikilink")“郑玄”，而事实上，[郑玄是](../Page/郑玄.md "wikilink")[东汉末年人](../Page/东汉.md "wikilink")。此外，[建筑和奇迹的图像设计也并不符合中国的传统形式](../Page/建筑.md "wikilink")。

## 注释

<references />

## 參考資料

  - [Gamespot介紹](http://www.gamespot.com/pc/strategy/emperorriseofthemk/review.html?om_act=convert&om_clk=gssummary&tag=summary;review)

## 外部链接

  - [龙之崛起官方网站](https://web.archive.org/web/20070510221454/http://emperor.impressionsgames.com/home.jsp)
  - [皇帝天堂(民间爱好者)](http://emperor.heavengames.com/)

[Category:城市建造游戏](../Category/城市建造游戏.md "wikilink")
[Category:2002年电子游戏](../Category/2002年电子游戏.md "wikilink")
[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows独占游戏](../Category/Windows独占游戏.md "wikilink")
[Category:多人及單人電子遊戲](../Category/多人及單人電子遊戲.md "wikilink")
[Category:美國開發電子遊戲](../Category/美國開發電子遊戲.md "wikilink")
[Category:南宋背景遊戲](../Category/南宋背景遊戲.md "wikilink")
[Category:等距視角遊戲](../Category/等距視角遊戲.md "wikilink")
[Category:官方简体中文化游戏](../Category/官方简体中文化游戏.md "wikilink")

1.  [Emperor：Rise of the middle
    Kingdom](http://acg.gamer.com.tw/acgDetail.php?s=5131模擬中國)
2.  根据，这个背景比其他诸如[玛雅](../Page/玛雅.md "wikilink")、[印加文明](../Page/印加文明.md "wikilink")、[印第安](../Page/印第安.md "wikilink")、[古罗马得票都高](../Page/古罗马.md "wikilink")
3.  [游戏背景设定](http://bbs.kuankuan.com/viewthread.php?tid=43603)
4.  [战役](http://www.5w8.net/gamenews/gonglue/computer/200602/391.html)